<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://pomeye.art</id>
    <title>PoM&apos;s</title>
    <updated>2024-02-10T00:12:46.210Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://pomeye.art"/>
    <link rel="self" href="https://pomeye.art/atom.xml"/>
    <logo>https://pomeye.art/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://pomeye.art/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, PoM&apos;s</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春诞节 Wiki]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/chun-dan-jie-wiki/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/chun-dan-jie-wiki/">
        </link>
        <updated>2024-02-09T16:31:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>春诞节是迎接“春”的诞生的节日。其为季国[1]的重要节庆时刻。在季国历史上，“春”作为抽象概念被人们认识，“春诞”也与新生、希望紧密联系起来。观察到自己种植的作物长出嫩芽、苦苦思索而终于确定“就是它了”、实践许久而收获意外回报……思维中的灵光交错拨动心弦的瞬间，就是春诞。只有在求索状态下才能收获到的个体感受，对于处于绝对孤独的人来说是如此美妙。季国已经灭亡，气候错乱、洪流倒灌的世间，唤起人们让“春诞”再现的渴望。<br>
春天的诞生只发生在人感受到它的那一瞬、而此节亦被定义在那一瞬——生机、喜悦、仿佛在一片黑暗之中燃起的火光。因为在现代的时间定义上，它是模糊的。人们很难确立一同的庆祝时光。但是，每个个体可以非常直观地感受到“春诞”。在他人“春诞”之时也能通过其状态察觉。</p>
<p>而临床上发现，春诞之人会出现面部潮红、心跳加速、体温升高，偶尔伴有“难以抑制”的发笑等现象。春诞的机制还有待验证，但是被广泛认可的，是“春诞感受力”的必要性。在人的世界陷入无光的时刻，最为宝贵的，是依然可以感受到幸福的身体。<br>
<br></p>
<h3 id="春诞传说">春诞传说</h3>
<p>最早的春诞相传源于一个黑暗混沌的年代。在一座海峡边的渔村里，乌云遮天蔽日，奴隶们被禁止一切休憩，无法出海，终日在贫瘠的土地上耕作服务奴隶主。一日，奴隶中的爱歌者和近海中锁链加身、同样被奴役来蛊惑人心的女妖和声、歌声穿透天空，光照山海，四季再临；土地现其自身活力、焕发新生。奴隶们勇敢踏上春浪、破除枷锁与无谓围墙。——春天以各种不同的形式降临在个人身上，感受到春诞的身体部分会把能量向全身扩散。而春诞的个人也会成为春诞的群体，这也是关于春诞在人群中互相感染最早的口头记述。<br>
<br></p>
<h3 id="春痕">春痕</h3>
<p>在一些春诞传说流变的版本中，爱歌人声如泣血、破除枷锁的奴隶手破血流不止却如同身在梦中而不知，从黑暗中苏醒的孩子睁开被鲜血糊住的眼睛……人们效仿传说，逐渐有了“春痕”，现为人们遇到春诞后在身上主动绘制的痕迹。<br>
<br></p>
<h3 id="春诞之难">春诞之“难”</h3>
<p>个人对于春诞的追求——即对于“新生”的认知会不断成长。正是因为这种延申，在扁平的维度上看，似乎春诞的难度也在不断拔高。这也是每一次春诞被人珍视的原因之一。但是，随着这种成长，“春诞”的对象也会指向更广阔的宇宙万物。<br>
<br></p>
<h3 id="春诞的周边">“春诞”的周边</h3>
<p>尽管春诞是一种个体的朴素感受，但是春诞所带来的灵光可以以各种形式传递给他人。就如何再现感受、如何给他人带来春诞、春诞的传播等等，也是春诞学人热衷于讨论的话题。<br>
<br><br>
因为春诞的主观性，各方人士诉诸笔墨试图探讨“何为春诞、春诞何为”，却忘记了春诞的此在特性。就连“追求春诞本身，而不是在春诞的围墙上费神”——亦成俗套谈资。世间亦有拜春教；买春卖春、春诞教学等等相关绕春空转的商业活动也繁盛不衰。其集大成者，是近代伴随春诞复兴，而由中央政府主持的春诞联欢晚会[2]。在这一年一度的“盛会”上，各路春诞巨星轮番登场。在一些地方媒体，不明就里的主办方也闹出过把春节和圣诞一起杂糅而称春诞引流的笑话。<br>
<br><br><br><br></p>
<h3 id="备注">备注</h3>
<p>[1]季国：</p>
<p>不持有土地，季国人过着一种游荡者般的生活。国民崇拜四季与自然生命循环，称自己为“大地的子民”。第三次世界大战之前灭国。</p>
<p>[2]春诞联欢晚会:</p>
<blockquote>
<p>今年，中央广播电视总台编务会议成员姜波文从公共信号制作和全媒体传播两方面介绍春诞技术创新亮点。他表示，今年总台春诞大会将针对电视、公共大屏和手机三类终端的呈现需求，全面实现超高清制作。总台积极推进“春诞+技术”的融合创新，把春诞大舞台作为媒体科技创新的重要抓手，持续提升节目超高清视音频制作质量，不断深化全媒体广泛传播，为全球带来耳目一新的沉浸式视听享受，奉献美好丰盛、科技感十足的春诞“年夜欢”。</p>
</blockquote>
<p><br><br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超市]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/chao-shi/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/chao-shi/">
        </link>
        <updated>2024-01-27T15:31:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我喜欢用目光越狱。<br>
不含草莓香蕉的牛奶、让你忘记鸡蛋壳上的雀斑的三明治、含嗝的水。<br>
反正它们都是玉米。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[格子间的后门]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/backdoor/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/backdoor/">
        </link>
        <updated>2023-10-09T23:13:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br><br><em>一些在下班，<a href="https://pomeye.myportfolio.com/2022-2023-game-to-the-park">「去公园」</a>的过程中写的碎笔。</em><br>
<br><br></p>
<ul>
<li>
<p>[2023.09.26]<strong>自己的项目是格子间的后门</strong></p>
<p>有自己的项目还有一个好处，至少下班了也不会脑袋里全是工作。</p>
<p>相反，上班的时候可以脑袋里让自己的东西后台运行。类似一个back door，a way out.<br>
最近和公司项目里写剧本的同事聊天（因为我们是同一批进公司的，私交也很不错所以…）</p>
<p>她说，「给公司工作学到了东西是为了自己的创作。」<br>
我疯狂点头。<br>
<br><br></p>
</li>
<li>
<p>[2023.09.27]<strong>纸片人的叙事：把不足转化为长处</strong></p>
<p>原来和主角无关的人物仅仅是纸片人，而不会产生交互。但是如果要制造完整的模型、角色动画去描述那些人的状态的话cost就太大了。昨天和阿露还有Fay（谢谢午夜杀手们💚）聊了一些纸片人的事情，也联想到前段时间玩的hindsight（<a href="https://www.notion.so/Hindsight-f0e960ede2ff4ec0afc6e6eb31928178?pvs=21">review link</a>），一个通过静的场景推进做叙事的游戏…… 我觉得可以保持纸片人的呈现方式——在其不动的状态下，玩家靠近的时候与之互动，然后纸片人的姿势或者位置发展到下一个状态，玩家也可以获得那个纸片人的story。漫画分镜(<a href="https://www.notion.so/Understanding-Comics-4be24d8858e946409423d26839ec62c3?pvs=21">《理解漫画》review link</a>)、电影蒙太奇都是这么玩的！<br>
<br><br></p>
</li>
<li>
<p>[2023.10.09]<strong>脑内多系统运转</strong></p>
<p>决定做键鼠和控制器之后，就要同时考虑两方的交互模式。在一种交互模式下可以获得的体验和节奏需要转译才能成为另一种系统。不同语言之间会有lost in translation的部分, 这两套交互语言也面临类似的问题。只是游戏设计者不仅是“说话”的人，也是“话的世界”的搭建者。</p>
<p>之前渐渐探到关于语言的身体性的一些想法，也是因为自己总在各种语言之间切换吧。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ 通过做游戏思考理所当然的动作]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/ToThePark-Journal0924/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/ToThePark-Journal0924/">
        </link>
        <updated>2023-09-24T04:12:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="去公园journal-0924">《去公园》Journal 0924</h2>
<p>在做交互系统的设计的时候，已经有很多顶层的，被玩家感知到的概念可以参考了。</p>
<p>比如说“平台跳跃”、2D游戏、3D的探索、被称为Field Action的跑酷动作等等。</p>
<p>它们是玩家如何感知游戏世界的方式。</p>
<p>切换视角，从游戏制作者的视角来看——</p>
<p>3d引擎所搭建的游戏世界是一个抽象的空间。在最初只有坐标系xyz。放置一个“物体”其实也很顶层了。它是平面的还是3D的？可见的还是不可见的？是否有“碰撞体”？通过什么方式被渲染出来？</p>
<p>如果一个一个考虑个中的结构和数据，只会陷入无尽的computer science, 计算机图形学等等的学习中去。</p>
<p>所以做游戏要考虑的是，想要传达什么样的体验。然后展开问题，思考如何实施。</p>
<p>因为游戏玩家已经熟知各种游戏世界的交互方式，ta们知道那些非言语的，游戏制作者想要传达的体验和行动模式。</p>
<p>但是在游戏被制造出来之前，创造者是经验的人。ta们将自己的经验抽象为游戏系统——这个世界是从能做A到能做Ac，…一直到“Action”。它是通过一个一个神经元一般的模块成长起来的。神经元之间有输入、输出，若做的好了，它们之间互相交流，合声为人的经验能体会的行为模式、人与之互动。</p>
<p>游戏世界是抽象的世界，在抽象的维度之间，游戏行为生长出了自己的语言。它<strong>不是</strong>游戏之外的世界、正如语言。它<strong>不是</strong>但是这并不代表它不在其中——，因为人是造物者，物又作用于人。</p>
<p>语言和人深深勾连。</p>
<p>回到前面的问题，想要传达什么样的体验？如何界定这种体验的<strong>位置</strong>？</p>
<p>我曾上过一门课，名为Contextual studies。在课程的最初，有一张图。</p>
<img src="https://i.mji.rip/2023/09/24/e325c317c81879390e7ec2f25246b872.png" alt="e325c317c81879390e7ec2f25246b872.png" width="400" height="400">
<p>黑色为“地”（ground），白色为“表&quot;。</p>
<p>白色被黑色定义了。</p>
<p>如果承认“电子游戏”为地，一款游戏或许是其中的一个白点。但是黑色也被白色定义了。白色也是黑色的地。</p>
<p>我不希望自己的游戏的“地”是videogame。我希望白点黑块的“地”是这个页面、它也是你所在的空间里、你在看的荧光屏上的一张草率的图像。我希望它能作为好的作品、作为人能感受到的全部语言空间里的一件丰满的小诗。</p>
<p>所以当游戏在不同的地和表之间切换的时候，它总是被定义为不同的东西。</p>
<p>这个白点总是需要被定义，被画出来才能被言说。</p>
<p>我需要一个手机中备忘录的绘图功能去画它；我也要借用游戏引擎可以实现的功能去做游戏——这又回到了那片黑色里。</p>
<p>其实我画一个白点，是为了想说明contextual studies上我看到的那张ppt里的东西；我想要在游戏里通过玩家控制角色的移动速度、交互模式去象征“行走方式”对于一个人的意义的时候，世界上还有无数的游戏角色在通过类似的方式被感知。它们在别的context里，是<strong>理所当然的</strong>。虽然制造者做了它们，但是它们仅仅是用来传达别的游戏语言的声带。</p>
<p>并所以这个游戏中，为了传达“动作的意义”的groud要足够鲜明，才能让<strong>理所当然</strong>被感受到。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[石]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/shi/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/shi/">
        </link>
        <updated>2023-07-18T00:50:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="卵石">卵石</h2>
<p>赫伯特</p>
<pre><code>卵石 
是一种完美的生物 
能应付自己 
知道自己的极限 

准确地充满 
小卵石累累的意义 

充满一种秘密，
这秘密不会使你想起任何东西 
不会吓走任何东西不会激起欲望 

它的热情和冰冷 
是合理且充满尊严的 

我感到一种沉重的自责 
当我把它攥在手里 
它那高贵的身体 
被假温暖弥漫着 

小卵石不能被驯服 
直到最后它们都将望着我们 
用平静而清澈的目光 
</code></pre>
<br>
<iframe width="589" height="319" src="https://www.youtube.com/embed/UXar2tNdG34" title="Everything Everywhere All At Once - Rocks scene" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe><br><br>
-- Everything Everywhere All At Once
<p><br><br></p>
<p>一个朋友和我分享了『卵石』，就想到了这些可爱的石头。<br>
大学有一节课上，一个同学分享他在北海道的海边捡的石头，他说里面有很厉害的能量。<br>
将信将疑地<br>
拿起石头<br>
<br>......<br></p>
<p><br><br></p>
<p id="#back1">『有熊谷守一在的地方』里，描绘画家[1]熊谷不出他的庭院三十年而乐在其中的各种场景。其中就有他和一块石头的相遇：
<img src="https://i.mji.rip/2023/07/17/c320566983ba77d8ded9dfd676dca71d.png" >
「你是怎么到这里来的？」</p>
他长久地坐着、他注视着，过了很久很久。<br>
<img src="https://i.mji.rip/2023/07/17/d60e2dd6ef638644ee51c1b79f8f55a9.png" alt="d60e2dd6ef638644ee51c1b79f8f55a9.png" border="15" /><br>
--『モリがいる場所』　(有熊谷守一在的地方)<br><br>
<p>为什么他可以那么久不出自己的庭院？<br>——庭院就是他的宇宙。<br>
将目光停留在一块石头上、一片叶子上，就可以看到许多东西吧。<br>
空间的尺寸在注视中成为了非它的注释。<br>
开始在家办公之后，在家待的时间长了起来。我没有他的庭院，有一间自己的房间。<br>
在每一次递进的目光中、桌子上擦痕的存在指数级地被放大。<br>
就算很大、也可以不擦。<br>
但是如果有人拜访这个空间，ta的存在像是催化剂，让存在成为「需要被抹去的存在」。<br><br><br>
上一次我在家里拜访了让娜・迪尔曼的空间。<br>
中途忍不住地，我说<br>
「等一下！」<br>
去做了家务。</p>
<p>有谁被困在了「自己的房间」里。<br>
<br><br>
为什么？<br>
你要？<br>
打开玻璃柜子？<br>
擦起搪瓷狗子？<br>
<br><br>
仿佛知道了<br>
谁们不得了的秘密</p>
<p>在每日起后铺床<br>
地板要湿的一遍<br>
干的一遍<br>
无框电视机也是有框的——<br>
正面三毫米<br>
上面一厘米<br>
脚面零点三平方米<br>
……<br>
<br><br>
她离开了还是我离开了？<br>
电视机石不石发亮</p>
<p><br><br><br><br>
[1]<br>熊谷守一被称为「日本国宝画家」，但是在镜头距离拉得很近的时候，感情代入熊谷，只会觉得这是很麻烦的外号。<br><br>
「哎！又要有很多人来我家（いやだね）...」<br><br>
电影尾声，熊谷和他的夫人对坐。<br>
熊谷：「还想活无数次。」<br>
夫人：「不想再活一次了，好累。」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[料]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/liao/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/liao/">
        </link>
        <updated>2023-07-14T02:04:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上班结束，和前辈的松本（Matsumoto）、米山（Yoneyama)一起约了在公司附近的回转寿司晚餐。<br>
工作日晚上七点多，回转寿司店内的座位七成以上都坐了人。大部分回转寿司的位置都对着传送带——这个空间让人直面一个个自己想要的，别人想要的，店家想卖的东西。<br>
落座靠里面的卡座，米山说起自己在乡下长大，家离最近的乡镇中心很有些距离，但是每周家人都会一起去吃回转寿司。<br>
和日本人聊天说起什么话题，我往往作为对照组的存在——中国有回转寿司吗？中国有「中国料理」吗？<br>
我主动将米山的家庭习惯与自己生活的对照起来——<br>
「那就是说，每周都会全家人一起开着车去吃回转寿司？」<br>
「是啊～」<br>
「好棒的家庭习惯！」</p>
<p>我想到参加的公路片讨论会上一个朋友提到的，在两个人以上的、车内的——<br>
狭小的空间、掠过的景色、沉默或是对话。</p>
<p>米山是一个永远笑盈盈的女生。我在脑海中很自然地描绘一片温情的空间。<br>
桌子和寿司传送带相接的地方，设置了点菜面板。在面板边上，还有展示寿司外带图示、店内可点寿司的塑料菜单。想到日本电影里，有什么可以庆祝的事情的时候，家长会说「买寿司吧」——眼前菜单上那些装满了红白黄等各色好料的巨大圆盘，在这种时候才会被点走吧——<br>
「寿司的展示性好强啊。」我忽然转换了话题，两人没有接话，我看着菜单继续道，<br>
「寿司的构造就是，把料(ネタ)放在上面。把这般种类繁多的食材并列在一起，就有很隆重的感觉！」<br>
米饭在用料下若隐若现，但是，在挑选寿司的时候，米饭是隐形的。人的目光主动忽略了米饭的存在。<br>
「的确寿司给人一种祝贺（お祝い）的感觉……」松本说。「想吃什么？」</p>
<p>＊＊＊</p>
<p>早先和松本相约在那天晚上去看电影——《岸边露伴去卢浮宫》。原作是《JOJO的奇妙冒险》的作者荒井森吕彦所出版的读切本《岸边露伴一动不动》（即一卷就可以把故事读完的漫画）。岸边露伴（Kishibe Rohan）的故事被动画化，又被电视剧化，再到电影化。电影版的主演高桥一生等人和电视剧是同一班人马。其实原来只是想约前辈看电影，只有这部电影是我们都没看过，并且故事梗概看起来不是太糟的。原本以为没有相关背景也可以直接看，结果我们两人还是提前看了电视剧，才去看电影。电视剧每一集都是独立的故事，电影也是。</p>
<p>主人公岸边露伴是知名漫画家，他的的作品由编辑泉京香(Izumi Kyoka)担当。剧中泉京香是一个不怎么看漫画，有些冒失的女性角色。岸边总是想要自己独处的时候，她会说着不好意思，待在岸边身旁，给他添了不少麻烦。——而这些麻烦和齟齬也正是故事发生的地方。<br>
例如京香有一次找岸边说自己发现了一处山中豪宅，想要购买。仅需300万日元，那个豪宅所在的住宅区其他的住户全是富翁……<br>
「岸边老师，我这里有好料！」<br>
「我对你的故事不感兴趣。」<br>
京香一番死缠烂打，说出了自己在看的别墅的事情——<br>
「这也太奇怪了，这么好的事情，轮得到你头上吗？」<br>
「所以岸边老师，你帮我一起看看嘛！事情没这么简单——你可以把它用作你漫画的「料（ネタ）」呀！」</p>
<p>坐在电影院里，影片中一再出现相似的对话。<br>
踏上词语的桥段，我被带往了寿司的国度。</p>
<p><a href="https://youtu.be/u7adbYXou8Q">鬼畜动画链接</a></p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/u7adbYXou8Q" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
<br>（虽然还不到这部动画短片的程度——）
<br><br>
漫画家把一个一个料按到自己的作品里？不，是有了「料」，~~寿司~~漫画才成立！漫画是不是美味（うまい），光看画是不行的。漫画需要故事，而故事的好吃（うまさ）程度，才是判断一部漫画的标准。而故事单独是乏味的，一定需要米饭。说的俗了，没有绿叶，红花不会娇艳欲滴。绝佳的对比色，不可或缺的默认值。换句话说，如果基础做得不好，没有米饭的存在，🍣仅仅是刺身。碳水化合物和脂肪、蛋白质紧密结合的团块（かたまり）只有在「一口」（ひとくち）中被搅动的时候，才会带来脑内烟花绽放般的美妙体验。[作家](https://t.me/miechakucha/1392)的作品，用词是米饭，是所有人都食用的东西，那么如何搭配、如何使用ネタ（料）、安排节奏、对米饭的处理，都至关重要。寿司是不是好吃，在口中的时候被品尝的，每个食客的直观感受才是唯一。
在日语中，剧透被称作「ネタバレ」——用料暴露了。魔术~~寿~~司~~师傅~~的魅力，正是展现完璧的表（おもて），「里」让人好奇，但是绝不能看到里。好吃的东西，知道它的构造，当然会更美好。在吃的时候把元素拆分开来，一个一个看，还原到原子，得到的不会是美味的感受。所有人都可以习得被划分得枯燥的里，但是有机的美味团块（かたまり），只有大师的脑和体的细致工作之后才会出现。中文也有「爆料」一词，只是使用的语境局限在另一个空间。不过这对于「料」词意的解释和用法，在两种语言中有奇妙的重合，也是这篇文章的「料」。
<h3 id="note">Note</h3>
<p>发现「料」和ネタ的些细关联后，我查了寿司上「料」（ネタ）的来源。ネタ，是種（タネ）的倒过来的说法。</p>
<blockquote>
<p>⬇️<em>这是BING的AI告诉我的。</em><br>
ねたとは「生活の糧」を意味する「飯の種」を「たね＝ねた」とひっくり返して生まれた言葉です。<br>
「ネタ」という言葉はお寿司だけではなくさまざまな場面でも使われるようになっています。 お寿司の「ネタ」はもともと「タネ（種）」と呼ばれていました。 タネはその名の通り植物の種を意味しており、物事の一番重要な部分を表現する時にも使われています。</p>
</blockquote>
<p>「生命之粮」=「米饭的种子」<br>
neta这个词不仅用于寿司，还用于其他各种情况。寿司的'neta'最初被称为'tane'（种子）。顾名思义，tane是指植物的种子，也被用来描述事物最重要的部分。</p>
<blockquote></blockquote>
<p>而中文的料可做动词,意为&quot;计数;计量;核计 [count;calculate;assess]&quot;。</p>
<blockquote>
<p>料，量也。从斗，米在其中，会意。——<strong>《说文》</strong></p>
</blockquote>
<p>产生<a href="https://www.zdic.net/hans/%E6%96%99">词性变化</a>之后——<br>
(1) 隋及唐宋时官吏于俸禄外所津贴的食料、口粮 [salary]</p>
<blockquote>
<p>官优有禄料。——白居易**《咏所乐》**</p>
</blockquote>
<p>(2) 又如:料食(犹俸禄);料钱(唐宋旧制，官吏除俸禄外，有时另给食料或折钱发给，称料钱)<br>
(3) 材料;原料 [material]。如:料子服(指毛料制成的衣服);料壶(料质的壶)<br>
(4) 供人畜食用或为植物提供营养的物品 [food]</p>
<blockquote>
<p>每月但(只)是纳草纳料的，有些常例钱。——<strong>《水浒传》</strong></p>
</blockquote>
<p>(5) 又如:马料;饮料;肥料;草料;料袋(盛装牲口草料的口袋);料谷(饲养牲口的谷物);料槽(放置牲口食料的食槽)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blurred]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/blurred/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/blurred/">
        </link>
        <updated>2022-12-01T09:10:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://pomeye.art/post-images/1669882215875.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>长时间看屏幕后，我的视界↑</p>
<p>做过近视眼手术后最初的几天，世界一片模糊。不是散光重影的模糊——好像我一下子住进了一个帐子，怎么都走不出来。<br>
配合专门喂给眼睛的药水，过了一两周眼睛有所好转，或许会是让以前戴眼镜的自己羡慕的水平——但是自己是不会羡慕自己的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果是“那样”的话，会怎么样？]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/ru-guo-shi-na-yang-de-hua-hui-zen-me-yang/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/ru-guo-shi-na-yang-de-hua-hui-zen-me-yang/">
        </link>
        <updated>2022-11-25T12:29:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br><br><br></p>
<p>&quot;我在做作品最初各种想点子的时候，会很看重‘如果……的话……会……’这种假设的考虑方法”<br>
「もしも何々だったらっていう考え方を大事にしている」<br>
之前在博客(<a href="https://pomeye.art/post/du-lesslessxiao-shuo-ji-zhu-greatergreater-ji-yi-ci-shi-bai-de-you-xi-kai-fa/">记一次失败的游戏开发</a>)里感叹自己对毕设的pre焦虑的一个来源是看到那么多优秀的毕设作品，自叹不如。在文中提到的定格动画作者（ストップモーションアニメーション<a href="https://t.me/miechakucha/1392">作家</a>）<strong>見里朝希</strong>(<a href="https://twitter.com/Mitotoki?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor">Tomoki Misato</a>)回到大学的讲座(2022/11/21))中，他分享了自己的几个学生时代作品的製作process。<br>
<br><br><br></p>
<h3 id="回到最初的设想阶段">回到最初的设想阶段</h3>
<br>
<ul>
<li>他为NHK制作的有些儿童向（反正我看的很开心就是了）的定格动画短集《天竺鼠车车》<a href="http://molcar-anime.com">PUI PUI モルカー</a>[2]的原点是——<br><br>
“如果车子是羊毛毡的话……”</li>
</ul>
<br>
<ul>
<li>他的大学毕业作品<a href="https://www.youtube.com/watch?v=JhsRjAPZ6eQ">《只许看我嘛！》「あたしだけをみて」</a>[2]的原点是——<br><br>
“如果女朋友是嫉妒的monster的话……”</li>
</ul>
<br>
<ul>
<li>他的研究生毕业作品 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=c8DLl05iM4w"><em>My Little Goat</em></a> [2]是基于大灰狼和小红帽的作品，母亲要把小红帽从大灰狼的肚子里破开、救出来。<em>My Little Goat</em>[1]的原点是——<br><br>
“如果在大灰狼的肚子里小羊被消化了的话……”</li>
</ul>
<br>
<blockquote>
<p>なんかそのもしも何々だったっていうところの現実味がなんか離れていれば離れているほど、アニメーションとの相性は良いんじゃないかなと思いました。<br>
&quot;<strong>如果xxxx”的假设和现实离得越远，作为动画的表现就越好。</strong></p>
</blockquote>
<p><br><br><br><br></p>
<p>现在正在开发的《去公园（暂定）》是一个基于自己真情实感的游戏。不过一开头在做控制器的时候，我就发现，一个交互行为就是它自己本身，没有什么意义的维度。<br>
当时写下</p>
<blockquote>
<p>我发现自己面对的诱惑是，创建无数不属于真实意义的空间。<br>
这些是由“游戏控制器”的可能性生发出的，而不是当时情景下的。</p>
</blockquote>
<p><br><br>不过我很快又写<br><br></p>
<blockquote>
<p>但是退一步说，&quot;作品&quot;本身即例外。</p>
</blockquote>
<p><br><br><br>
这些元命题就像一颗种子，后面的联想当然和经验世界有关，但是作品注定在完全不同的时空中生长。<br>
<br><br><br><br><br></p>
<blockquote>
<p>有一个收藏沙子的旅人。他环游世界，每到海滩、河岸或者湖边，抑或是沙漠、荒原，都会随身带走一把沙土。<br><br>
…<br>
<br>我们似乎有一种感觉，这些从全世界的荒原收集而来的沙子好像是要向我们揭示一些重要的东西：对于整个世界的描绘？收藏家的私密日记？又或者是对于我的一个回应（此时的我正专注于这静止的沙漏，在里面意识到了我所处在的时刻）？也许是所有的这些。对于这个世界，沙子收藏记载的是漫长侵蚀后所剩的残留，是最后的物质，是对于世界繁杂、多样外表的否定。而在这套收藏中，收藏家生命中的各个场景要比过往的彩色照片显得更加真实。<br><br>
…<br>
<br>像所有的收藏一样，这也是一部日记：当然是旅行日记，但也是情感、情绪和心境的日记。<br><br>
…<br>
<br>像所有的收藏一样，这也是一部日记：当然是旅行日记，但也是情感、情绪和心境的日记。一面是列宁格勒土地上的冰冷沙石与科帕卡瓦纳的细小沙石；另一面是我们看到这些装在瓶子里、贴上标签的沙子时产生的思绪，我们并不知道这两者之间是否有任何瓜葛。也许我们之所以搞收藏、写日记，是为了记录自己转瞬即逝的狂热，换句话说，是将自己的存在之流变成不易消散的客观实在，或者是将连续的意识之流凝结成书面文字的晶体。<br><br>
…<br>
<br>不过当收藏家将收藏的狂热对准自身时，便会向我们翻出<strong>自我迷恋</strong>的柔软腹部，比方说在一个橱窗里，我们看到了许多绑着丝带的硬壳笔记本，每一本都留有女性娟秀的文字，比方说：“我喜欢的男人”、“我讨厌的男人”、“我仰慕的女人”、“我嫉妒的人”、“我每天的购物清单”、“我的时尚品位”、“我孩提时的画作”、“我的城堡”，甚至还有“我吃过的橙子的包装纸”。<br><br>
<br>这些笔记本所包含的内容并不难解，因为它并非业余爱好者的收藏，而是出于一位专业的艺术家之手——她的署名形式是收藏家安妮特·梅萨热（Annette Messager, Collector）——她在巴黎和米兰都举办过多次个展，展出她的剪报、笔记和涂鸦。这套收藏的有趣之处恰恰在于这些做好分类的笔记本，以及它们所隐含的心理过程。作者本人给出了清晰的解释：“我试图占有、吸纳我所了解的生活和事件。所以我每天都浏览报纸，收藏、整理、归类、筛选，将万物归入这些收藏簿。它们是我的人生和注解。”<br><br>
<br>她的每一天、每一分钟、每一种思绪都变成了收藏：生活被碾磨成尘埃，也就是沙。我转过头，走向沙子收藏的橱窗。真正需要解读的秘密日记是它们才对，是这些取自沙滩和沙漠，如今装在玻璃瓶中的沙子。我从展览目录中读到，这套藏品的收藏家也是一位女性。但是我没有兴致去想象她的特征和样貌；我眼中的她是个抽象的人，是一位可以成为我的“我”，是我在工作时试图调动的心理机制。<br><br>
<br>我转过头，走向沙子收藏的橱窗。真正需要解读的秘密日记是它们才对，是这些取自沙滩和沙漠，如今装在玻璃瓶中的沙子。我从展览目录中读到，这套藏品的收藏家也是一位女性。但是我没有兴致去想象她的特征和样貌；我眼中的她是个抽象的人，是一位可以成为我的“我”，是我在工作时试图调动的心理机制。此时的她正外出旅行归来，往架子上摆上了一个新瓶子，可是她突然间发现，没有了靛蓝的海水，那片散落贝壳的沙滩也就失去了光泽；河底之沙的湿热也荡然无存；离开墨西哥后，帕里库廷火山上混着熔岩碎末的黑沙也变得平凡无奇，和烟囱里扫出来的煤灰没什么两样。她摇晃着这些贴着标签、装着沙子的小瓶子，努力回想着那片沙滩、那片森林和那种炎热的感觉，但是无济于事。<br><br>
<br>事已至此，除了放弃以外，我也别无选择，我只能从橱窗前，从这片将风景化约为荒漠的墓地前，从这片再也不会起风的荒漠墓地前走开。可是，那个多年以来坚持收藏沙子的人肯定明白自己在做什么，也许她的目的恰恰就在于，要远远地离开那些扭曲的、扑面而来的感受，要远远地离开那些徒增困扰的风，最后只留下所有物质的沙，由此碰触到存在的坚实之核。也许这就是为什么她始终注视着沙，她的目光穿透小瓶，钻入沙中，辨认它，从这一小堆沙中提取出无数的信息碎片。每一种灰一旦解构成光与暗，明与翳，球形、多面体或扁平的颗粒，就再也不能被看作一种灰，而直到这个时候，你才能明白这种灰的真正意义。<br><br>
<br>所以，当我解读这位忧郁（抑或快乐？）的收藏家的秘密日记时，我终于开始问自己，我用一生时间串联起来的书面文字之沙已经离生活的沙滩和荒漠如此遥远，它们到底表达了什么样的内容呢？也许只有当我们视沙为沙，视文字为文字时，我们才愈发能够明白，这个已然被碾磨、被风蚀的世界，如何以及在多大程度上能够在沙中找到根基和范式。<br><br>
1974年</p>
</blockquote>
<p>——摘自《收藏沙子的旅人》<br>
<br><br><br><br><br><br><br></p>
<p>文字、公式、命题、我自己……<br>
頂きます。[3]</p>
<p><br><br><br></p>
<p><br><br></p>
<h3 id="notes">Notes</h3>
<p><br><br><br>
[1] 来自作者的简介：オオカミに食べられてしまった子ヤギ達を胃袋から助け出すお母さんヤギ。しかし、長男のトルクだけが見つからない！<br>
<br><br>
[2] 見里朝希的作品一览<br>
(2016)<a href="https://www.youtube.com/watch?v=JhsRjAPZ6eQ">あたしだけをみて</a><br>
(2018) <a href="https://www.youtube.com/watch?v=c8DLl05iM4w">My Little Goat</a><br>
(2017)<a href="https://www.youtube.com/watch?v=SLemmIBVqwo">Candy.zip</a><br>
(2021)<a href="http://molcar-anime.com">PUI PUI モルカー(官方网站)</a>，<a href="https://www.nunuyy5.org/dongman/81226.html">观看链接</a><br>
(2022)<a href="https://www.nunuyy5.org/dongman/110684.html">PUI PUI モルカー: Driving School</a><br>
<br><br>
[3]在日本的amazon上看各种农作物还有其他可以感受到“制作者气息”的东西的的好评中可以看到<br>
「生産の方の丹精が伝わります　ご馳走さまでした」「美味しくいただきました」的说法。中国大陆得电商上就不太看得到这种对于生产者乃至自然的感恩……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[二零二二一一，过安检直接登机]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/er-ling-er-er-yi-yi-guo-an-jian-zhi-jie-deng-ji/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/er-ling-er-er-yi-yi-guo-an-jian-zhi-jie-deng-ji/">
        </link>
        <updated>2022-11-21T16:18:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br><br><br><br><br>
七点不到，扫码[1]进了浦东机场，看着的人用手扒拉了一下我的屏幕，估计是防止造假。<br>
<br><br>
值机柜台前已经排了一些人了，不是我见过最长的队伍。排队的时候，有个工作人员来问我有没有日本这边要求的防疫文件，3针疫苗证明或者是医院开具的72小时核酸阴性证明。上次出去的时候特意跑到医院门口的大棚做了，并且获得了纸质的证明，但是这次我想着随申码也有，就没做。想到从广州回上海的时候，上海的随申码还没下来，我就出示了深圳的码，获得了认可。（认可放在这里好讽刺）但是这次，我发现自己没有纸质的证明——它们有一种实在的正当性。或许电子的东西，造假太方便了。除非是“官方认证的”。但是电子的官方是平面的，所有人都可以触及的，不像纸头，你不知道有的地方造出来的纸长什么样。有时候想我有图像处理能力、算是一种现代魔法。荧屏的图像世界，人们意识到或者不意识到地被迁住在里面了。<br>
<br><br>
排到自己，开始办理登机的时候，已经过了很久。机票我订的是最便宜的，但是没有行李额度。根据以往的经验，我加购了40kg的行李，然后出去理箱子的时候就放心地往里面塞书。但是这次又获得了新的知识——单个行李不能超过32kg，否则搬运的人是拒绝收下的。工作人员让我整理完了直接回去，于是我跑到边上，整理箱子。<br>
<br><br><br><br><br><br>
<img src="https://i.imgflip.com/63ozx6.jpg?a463488" alt="" loading="lazy"><br>
<br><br><br><br><br></p>
<p>一回头，和我进来时候差不多的队列只剩一个娇小的女孩子在等待了。她穿香槟色竖纹打底上衣，碎花的阔腿裤，肩膀左右的奶咖色头发薄薄的样子，像是日本年轻女性的打扮。之前的值机柜台是两个年轻男女在办手续，男子着墨绿卫衣、灰色卫裤；墨镜架在脑后，“机能”黑色运动鞋有着宽宽的梯形中底。女孩子全身黑色，中长的“机能”外套下面是leggings。他们的外交官随身行李箱因为方正的外形被拒绝带上飞机。男性试图理论后无果，就把箱子托运了。<br></p>
<p>在我重新交付行李的时候，听到隔壁工作人员对先前的那个女孩子说，你的“座位你已经预定好了”——想到自己通过app看行程是没法预定座位的，或许她是因为事先做好准备才会这么晚来办理值机。<br></p>
<p>结束的时候，已经八点五刻了，想着自己十点的飞机，距离可以登机还有40分钟，不知道海关要多久……有点紧张地小跑起来。大厅前狭长的通道已经有一些人堵着，发现要填写一个海关的健康码申报，看着事先知道的人在现场填写的人群中钻过去，我好奇ta们是怎么知道的。<br></p>
<p>进入中国海关大厅，各色人等拥着准备进入审判的队列。西装革履的商务中年男团、推着婴儿车的小夫妇、拿着菜市场礼品袋的阿婆……近两年前，进了大厅，可以一眼看到少数开放的柜台里端坐的海关人员，出行的人好像是贪吃蛇开局没多久早期阶段中的一个个小点。——那么现在的贪吃蛇已经是画面肿胀、病入膏肓的晚期了。<br></p>
<p>时间来到了9半点，队伍却不怎么移动。我想着在九点的时候，分拣队伍末端的人问有没有九点半航班的人，就叫住他，说自己的飞机是十点的。排在我前面的，就是之前值机柜台前遇到的女性，她还有另一个沉默笔挺的日本人也应声都出示了自己的机票。就在工作人员要把我们送上柜前的等待位置时，最前面的东北大哥横眉抗议道，自己也是十点的航班，不能如此安排。”把后面的人送上去之前你怎么不问问前面的人呢？！”<br></p>
<p>仿佛这个厅被慢烤着，偶有哔啵作响而迅速被金属片闷下去。<br></p>
<p>当下同温层的我和女孩子交谈起来。猜测对方职业的时候，我脱口而出「プログラマー？(程序员？)」「后端？」她口罩上的眼睛有些惊讶的笑意，我解释想到了另一个在日本自己认识的朋友。两人气质不尽相同，共同点仅仅是娇小、出身上海。然而这并不是我判断的依据。我不知道如何向她解释联系，只能说“很神奇……”<br><br>
<br><br>
进入海关柜台前的短列，我知道为什么队列如此蠕动了。被择下来的每个人被问各种大大小小的问题。我听到隔壁列的男子那边的声音——“……电气工程……”“……因为我俄语好，交易起来沟通比较方便……”在我前面的女孩子说起自己的去日目的、时长等等个人经历。到了我，看着我的文件，工作人员问，</p>
<blockquote>
<p>定居在日本吗<br>
出去干什么<br>
什么时候到日本的<br>
要去多久<br>
大学叫什么名字<br>
学什么<br>
……</p>
</blockquote>
<p><br><br><br>
过安检的时候，排在我后面的北方口音的男性大声抱怨起来，“现在上海海关也太严了，怎么这么多问题！”“太麻烦了！”“之前从来都没有这样的！”我问他最近有没有从别的地方出去，只有上海这么严？他说自己从哈尔滨、深圳还有其他很多地方都走过很多次，都没有这样——但是也并不是新近的事情了。<br></p>
<p>安检也不出意外地“细致”——电子产品要求分开放在框里，高帮鞋子要脱下一并进入缓慢移动、反复吞吐的履带。身上所有位置都要接受安检棒相隔10厘米左右的反复拍打……我的背包里两个笔袋在归还到我手里的时候像是《鬼子来了》的最后一幕，横躺在平面上，看着自己的body毫无生机地散落在不远处。<br></p>
<p>进了机场，我直奔登机口，年轻男子的墨镜还挂着，但是头发已经乱了，像是冒着热气的大虾头上的须须头。</p>
<p><br><br><br><br><br></p>
<h3 id="notes">Notes</h3>
<p>[1]回到日本进商场，我看到入口处有个垂直于地面的东西，下意识地想掏手机。<br>
其实是消毒液。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[需要本地（待更新）]]></title>
        <id>https://pomeye.art/post/ben-di-hua-dai-geng-xin/</id>
        <link href="https://pomeye.art/post/ben-di-hua-dai-geng-xin/">
        </link>
        <updated>2022-11-13T18:25:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br><br><br><br>
如果要做一个”本土风情“的东西，它的localization可以大胆地展示自己——双语字幕或许是个不错的选择。<br>
例如一个上海话的游戏，包含了中文和其他语种……反正都是翻译。<br>
<br><br>
2022/11/14,02:27<br>
<br><br>
教日本人说上海话比说普通话快多了，但是如果我不主动在她们问我学中文（和外国友人交流永恒的话题）的时候提示”上海话“这一选项的话，她们不会见到打开这一世界的入口、或者触及其中的有趣之处。<br>
通过声带的振动直接叩响亲缘性的窗扉，对话的双方感受到这些语音间（声势浩大的普通话和方言）的差异——<br>
<br><br><br>
最近让我想到就笑笑笑的例子:<br>
<br><a href="http://xhslink.com/3o7Jcl">日本前辈发布的小红书</a>，下面的评论都是”你说上海话比普通话标准。“给自己山东的朋友看她这个视频之前，我先给他听了前辈说普通话。<br>
他说：”太君口音“。[1]<br>
再看上海话视频，他：&quot;🐂🐂🐂🐂🐂, 我不如她。“<br>
<br><br><br><br><br></p>
<p>[1]虽然对于这个”太君的“说法，我感觉很奇怪。最近听到另一次这个说法被提及，是一个程序员朋友听说我在日本，然后他在对话框里发来”Hi, 太君“。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>